                  <h>菜鸟键身房里精挑细选 
                  


                  　　
                  　　<p>运动带给你的好处绝非一点点，当然了不是甩甩手，踢踢腿就可奏效那么简单，无论你对运动赋予减肥，或增加肌力那一种期望，都必须先了解运动的本质和本身需要，再持之以恒地进行，才能达到理想的成绩。 


                  　　<p>进入健身房也是同样道理。大部分女性对健身房之所以会抱着莫名的恐惧，多半是因为不了解健身器材的使用方法及各种运动的性质和成效。 


                  　　<p>一般来说，健身房内的运动型式可分为两种:无氧运动和有养运动，前者是指身体在没有氧气给的情况下使用肌肉，例如重量训练或仰卧起坐等即属於无氧运动，其主要效用在训练肌力，至于后者则是活动时身体必须积极吸气的运动，慢跑龙套，踩脚踏车或有氧舞蹈都有是有氧运动，它除了可以训练心肺对消耗体内多余脂肪也很有效。 


                  　　<h>健身房大有差异 

                  　　<p>除了运动之外，你可知道不同健身房，其特色与诉求也有很大差异，止前市面上各类健身房如雨后春笋，根据采访调查，现今健身房大约可分为以下四大类： 


                  　　<l>以专业体育为号召 

                  　　<h>有氧搏击操 暴力减肥 

                  　　<p>从经营者到教练都有体育能专业背景，是这间健身房的特色，先进，多元化的健身器材会定期维修更新，受过专业训练的教练群则是会为每位会员做体能分析，开运动处方和健康管理等服务，如果你对健身的需求是修饰肌肉线条，增强肌力，越Hard 
                  Core的健身计划越能激起你的兴趣，那么这类强调专业的健身房是最佳考虑。 

                  　　<l>除了健身也要美 

                  　　<p>如果你对健身心的期待是找一个暂时休闲美丽的空间，除了活动筋骨外也能够进行美容护理，里外兼修，却并不想练就一身阿诺式的强壮筋肉，不妨考虑兼具健身和美容服务的健身房，这些健身房除了提供一般心肺训练与肌力训练器材之外，也设立美容中心，由专业美容师为顾客提供护理，指压甚至芳香治疗程，可以全方位照顾到现代都有会的女性需求。 


                  　　<l>肌力和脂肪同时管理 

                  　　<p>运动科学研究显示，人在30岁以后身体机能就会逐渐衰退，但是经过运动的经营管理，就可延缓老化，再享青春，这就是目前强调医疗与运动并重之俱乐部的理论依据，此形态健身房会综合会员的生理与生化评估提出运动处方，结合有氧，肌肉和重量三种训练与生化的咨询，达到增进体能和管理健康之双重目的。 


                  　　<l>健身也能休闲 

                  　　<p>最后一类健身房健身器材主要以有氧运动和简单的心肺就练为主，大多附调游泳池，男女三温暖，很适合一家大小或是情侣来此休闲兼运动。 


                  　　<h>健身房怎么选 

                  　　<p>专业人士建议健身“菜鸟”们在选择颁身房时千万不要被广告所迷惑，只听广告或推销员推销就购买买会员证；一定得坚持实地参观实际操作器材再综合本身需要和它的优劣点做整体评估，才不会因一时冲动而白花钱，甚至受骗上当。 


                  　　<p>对于从未有健身习惯的人而言，评估健身房可由硬体和软体两方面来着手： 

                  　　<p>硬体：可分为设计和器材两方面，设计包括空间采光，及空气是否流通等等，由于健身房也属于公共场院所之一，因此在空间安排，空气流动。甚至于安全设施方面均必须符合相关规定。　　 


                  　　<p>此外，特别提醒空气流通的重要：大多数健身房均位在地下室，如果通风设备不完善，就会妨碍空气流通，反而影响健身效果。充足的光线，宽敞的空间与新鲜的空气，能使你的健身成果加倍，无异是评估健身房首要的考查。 


                  　　<p>除了设计，器材，硬体设施也是健身房的关键所在，根据作用力和效能的不同，健身器材可分为两类： 

                  　　<l>中练器材：例如跑步机，阶梯器与脚踏车等都是基本配套。主要功能在消耗身体脂肪。 

                  　　<l>重量训练器材：作用在训练肌肉力量，修饰肌肉线条，依训练部位不同还可分为上下肢，躯干使用等，而不论那种器材，都必须符合卫生良好，功能正常等条件。 


                  　　<p>软体：健身器材是健身房的硬体关键，健身教练则是不可或缺的，一位好教练有助于你会快达到理想健美成绩，对健身菜鸟更有安抚情绪的作用，因此非慎选不可： 


                  　　<l>执照不可少：目前了内健身界也开始提倡证照制度，因此在选择健身房时最好注意教练有专业背景，甚至取得执照，可为连安全多添一分保障。 


                  　　<l>健身前必做完整评估：为了减少意外发生的机率，健身前必须做完整的健康状况评估。内容包括： 

                  　　<p>健康问卷调查：包括血压测量，心脏功能兴与骨骼型态测试等；此外连是否有连动习惯、是否抽烟、情绪状况与家族病史等个人生活细节也不可忽略。 


                  　　<l>体适能评估：诸如身体柔软度测试，皮下脂肪比率、肌力、爆发力等等。 

                  　　<p>在进行上述测试之后，一位负责的健身教练还会根据你的需求，与你面对面订公平一分适合个人的健身计书。总之，唯有专业细心，考虑周详的健身教练，配合功能良好的健身器材，才能确保你有超兼具效率和健康的健身房之旅。 


                  　　<h>拒绝健身房的运动伤害 

                  　　<p>除了少数因未做好健康评估而发生体能无法负荷的例子以外，大部分健身房意外均属于运动伤害。然而专业人士表示：运动伤害并非菜鸟的专利，有时老鸟发生频率可能更高，原因无它，正所谓“大意失荆州”，也许只是一时疏忽或偷懒，其省下的功夫往往就是导致肌内拉伤、骨头脱臼的凶手！ 



                  　　<p>医师说：一般健身房可能发生的意外伤害，大约不出扭伤、肌肉拉伤和骨折三种： 

                  　　<p>扭伤：症状多为脚踝肌腱断裂。欲避免扭伤的最大决窍就是穿一双标准合脚的运动鞋健身。柔软、防震性佳的运动鞋可吸收来自地面的压力，减缓双脚所受的冲击，间接减低扭伤的机率，是防止运动伤害的必要配备。 


                  　　<p>肌肉拉伤：大多因运动前未做暖身而导致。健身教练提醒首，每次健身之前得做暖身运动至少五分钟，动作不必复杂，只要能均匀伸展四肢、活动筋骨即可。此外运动过量也可能使肌肉拉伤。避免此状况最好的方法就是遵守教练提出的健身计划，切勿贪多求快，一下子进行太激烈的运动。 


                  　　<p>至于肌肉拉伤应该怎么处理？如果只是轻微酸疼，可以藉热水浴或芳香疗法来减轻症状。自然界中许多植物都有舒缓肌肉疼痛的作用，如甘菊、迷迭香及油加利树等，以该成份芳香精油直接按摩局部、或滴数滴在浴缸中，酸痛就会很快消除。而假如疼痛程度已妨碍到肢体正常活动，就得向医院报到了，千万别胡乱使用成药，以免症状恶化。 


                  　　<p>骨折与脱臼：医生表示，多数骨折或脱臼的例子是因于健身动作不正确，尤其重量训练器材更易导致此种情形。 

                  　　<p>运动伤害导致的骨折以下肢为多，特别是一些强调腿部肌力锻练的器材如小腿抬举器等，最容易因训练过度造成小腿骨折。赖医师并说某此腿骨骨折可能只是骨头稍有裂缝，当下疼痛症状并不会非常明显，很容易被忽略。比较保险的做法仍是事先与教练充分与教练沟通，运动时随时注意体能状况，不要逞强，运动后若发生超出常理的不知则迅速就医，才能对运动伤害永远Bye-Bye。 


                   
